袁國勇：香港「守得幾穩」，如非必要勿赴武漢。

有險可守，醫學界楊岳橋

袁國勇：如非必要勿赴武漢 最憂慮香港醫院過分擠迫

港大微生物學系講座教授袁國勇說，武漢已成為新型冠狀病毒肺炎的疫區，他認為如非必須就不應前往武漢。

袁國勇強調，不論內地還是香港，在各方面的防疫工作，包括臨床感染控制、測試模式、資訊流通及實驗室水平等，都較10多年前進步很多。他形容香港已「守得幾穩」，因此香港至今未有確診個案。但他目前最憂慮的是香港醫院太過擠迫，佔用率經常超過百分百，形容萬一有個案出現，可以「好大件事」。

本身是國家衞健委高級別專家組成員的袁國勇，日前到武漢了解情況後返港，他說部分確診病人入院時已沒有發燒，反而是其家人出現發燒等徵狀後，需要進行測試，才確定原來已感染新型冠狀病毒，其中在深圳就有這類病例，這些都是重要的臨床資料。